EadGen est un environnement auteur, il s'agit d'un logiciel facilitant la production de documents pédagogiques en ligne. Il met à disposition chaîne de production entièrement paramétrable pour la création d'un document interactif à partir de "matière première pédagogique".

\subsection{Les documents produits}

\paragraph{}La production de documents pédagogiques en ligne ne peut se limiter aux simples publications des supports de cours car ceux-ci ne sont que des compléments. 

Il faut donc, pour obtenir des cours efficaces, mettre à disposition de l'apprenant tout ce dont il a besoin, c'est à dire aussi bien les exercices que des auto-évaluations. Il faut aussi y ajouter toutes les informations transmises oralement par l'enseignant. 

La médiatisation d'un document est la transformation de ces informations pour qu'elles apparaissent dans la production finale en ligne. 

\paragraph{}Toutes ces informations sont trop imprévisibles et changeantes d'un cours à l'autre. Il est impossible d'automatiser et de généraliser un processus permettant la médiatisation de l'ensemble dans un format interactif convenable pour l'apprenant. 

Il est alors nécessaire d’allouer une grande partie du temps de production de la ressource pédagogique dans la conception, en utilisant des techniques de production automatisées mais paramétrables au maximum.

\subsection{Méthodes existantes}
\subsubsection{Production page par page}
\paragraph{}Il s'agit d'une méthode donnant de très bons résultats grâce à une médiatisation très complète des documents. Il s'agit d'une production spécifique à chaque leçon, permettant la plus grande fidélité avec des besoins de l'enseignant. 

\paragraph{}C'est par contre une méthode extrêmement gourmande en temps afin d'obtenir un résultat particulier pour chaque page, une généralisation conduisant à la perte des subtilités d'une leçon par rapport à une autre. 

La maintenance est elle aussi particulièrement délicate, en effet un changement un minimum significatif tant dans le contenu que dans le modèle de navigation ou la charte graphique entraîne la ré-élaboration des pages, donc un temps considérable. 

\subsubsection{Pages dynamiques}
\paragraph{}Cette technique repose sur l'utilisation de scripts par le serveur permettant de réaliser algorithmiquement les pages. Les données représentées sont alors fortement structurées et doivent répondre à un schéma global. 

Si cette forte structuration peut convenir à certaines disciplines scientifiques, elle est très difficilement généralisable à toutes les matières.

\paragraph{}L'avantage de cette technique concerne l'adaptabilité. Une fois les scripts de création des pages opérationnels, un ajout de page, une modification mineure ou majeure, la maintenance s'exécutent rapidement et simplement. 

Par contre la modification de ces scripts pour intégrer par exemple de nouvelles catégories de notions est bien plus coûteuse en re-programmation.

\paragraph{}L'inconvénient de cette technologie réside dans sa généralisation à l'extrême.Il est en effet extrêmement coûteux d'ajouter à ces scripts des fonctionnalités autres que la simple répétition d'actions dans un cadre défini.

\subsubsection{Transformation de structure}
\paragraph{}Située entre les deux techniques précédentes, la transformation de structure repose sur l'utilisation du langage \texttt{XSL-T}. Ce langage sert à spécifier des transformation de structure entre un langage source: le \texttt{XML} et un langage cible, par exemple le \texttt{HTML}. 

Grâce à cet outil, la production des pages cibles avec l'utilisation de leur contenu et du modèle (\texttt{XSL-T}) est totalement automatisable.

Cette technique permet de conserver la flexibilité de la production page par page tout en exploitant l'économie des pages dynamiques. Il s'agit de la technique suggérée par W3C.

\paragraph{}Le problème de cette méthode est lié au langage de spécification du contenu: le \texttt{XML} qui est presque aussi lourd à l'écriture que le \texttt{HTML}. De même la production des fichiers \texttt{XSL-T} demande presque autant de compétences que la production de scripts des pages dynamiques.

Une solution est donc de proposer un intermédiaire au \texttt{XML} pour l'utilisateur, en proposant un langage plus simple et léger. L'encapsulation du \texttt{XML} permet alors de continuer à tirer partie de la puissance du langage sans en subir les inconvénients. 
